---
title: «Адмирал Нахимов»
layout: post
next: /public/korabli/amur
previous: /public/korabli/admiral-kuznecov
---

«Адмирал Нахимов»  
«Адмирал Нахимов» — первый российский броненосный крейсер с башенной артиллерией, был построен на Балтийском заводе в Петербурге. Закладка корабля состоялась в июле 1884 года. 21 октября 1885 года «Адмирал Нахимов» был спущен на воду и вступил в строй 3 декабря 1887 года.   
По проекту корабль должен был иметь броню по ватерлинии не менее 254 мм, артиллерию главного калибра 11 дюймов, скорость хода не менее 15 узлов, осадку не более 7,92 м и полное парусное вооружение. Прототипом «Адмирала Нахимова» стал английский броненосный крейсер «Империус». Основные отличия российского корабля от английского аналога состояли в большем диаметре барбетов (на 1,5 м) и расположении машинно-котельной установки, что позволило оставить лишь одну дымовую трубу. Водоизмещение броненосного крейсера составило 7782 т.   
  
![](/assets/img/Nahimov.gif)  
   
Большую часть службы «Адмирал Нахимов» провел в дальних походах. Уже вскоре после вступления в строй (29 сентября 1888 года) он вышел из Кронштадта и отправился на Дальний Восток. Назад корабль вернулся лишь спустя три года. После ремонта «Адмирал Нахимов» отправился сначала в США, затем на Средиземное море, а после этого снова на Дальний Восток. В мае 1898 года крейсер вернулся на Балтику.  
После возращения крейсер прошёл модернизацию и в 1900 году снова направился в Тихий океан. Там «Нахимов» участвовал в маневрах тихоокеанской эскадры, выполнял дипломатические миссии. В мае 1903 года вернулся в Кронштадт. Однако вскоре ему пришлось вновь отправится на Дальний Восток. Этот поход оказался для «Адмирала Нахимова» последним. 14 мая 1905 года в Цусимском сражении крейсер получил серьёзные повреждения, а вечером был торпедирован. На следующий день экипаж, не желая сдавать его врагу, принял решение затопить корабль.  
 